文匯報社論：政府應認真考慮取消區議會選舉

新一屆區議會選舉臨近，暴徒大搞「黑色恐怖」，不少建制派區議員辦事處遭嚴重破壞，近日有小商戶因張貼建制派候選人的海報亦遭恐嚇，商戶唯有迅速除下海報，表明不沾政治以求自保。「黑色恐怖」籠罩下，建制派參選人、選民連人身安全都不保，更遑論展開競選工程。沒有「免於恐懼」的選舉，根本就是不公義的選舉。政府必須確保選舉的安全、公平、公正，及時評估選舉環境，必要時應認真考慮押後甚至取消區議會選舉，直至恢復法治安定後才復選，避免選舉不公，更防止煽暴派代理人混入區議會，令香港陷入更混亂不堪的境地。

區議會選舉將於11月24日舉行，提名期已於上周五（17日）結束，按照正常進程，競選工程已如火如荼展開。但今年「黑衣暴力」坐大氾濫，多個建制派區議員辦事處遭到嚴重破壞，有建制派參選人或支持他們的商舖被起底恐嚇，街站被騷擾；有候選人顧慮自身及家人安全，甚至放棄參選；支持建制派的商戶、選民、義工擔心安全，被迫選擇沉默，甚至「轉」。在暴力恐怖威脅下，建制派的選舉工作舉步維艱，選舉公平已經明顯受到嚴重的、實在的威脅。

香港作為法治民主文明社會，政府必須確保選舉安全、公平、公正，保證選民能夠安全及「免於恐懼」地投票，這是選舉民主的基本要求，是符合國際標準的民主機制。事實上，以暴力、脅迫手段威脅候選人、選民，以及通過張貼海報、在網上散播虛假信息抹黑候選人、左右投票意向，均觸犯《選舉（舞弊及非法行為）條例》，而恐嚇威脅商戶的行為亦觸犯《刑事罪行條例》。在目前暴力肆虐的氣氛下，選管會、廉政公署、警方更應積極發揮各自的職能，嚴正執法，採取一切合理適切的措施打擊選舉舞弊行為，確保選舉公開、誠實及公平地進行。

希望區議會選舉在公平公正安全的情況下進行，是信奉公平正義的市民和建制派的共同願望。目前暴力愈演愈烈，而暴力運動持續升級的目的之一，就是衝區議會選舉而來。泛暴力派正全力把暴力運動拖延至區議會選舉，以便收割過去4個多月動亂的「成果」。社會有理由擔憂，越近區議會選舉，暴力越變本加厲，寒蟬效應就越大，所謂和理非、泛暴力派就能成為暴動的最大得益者。至於選舉的公平公正，他們完全不在乎。

因此，出現暴力干擾選舉的惡劣情況，已經是大概率事件。作為負責任的政府，需要審時度勢，做好各種有效可行的預案。若情況不樂觀，特區政府可引用《區議會條例》第38條押後選舉。根據有關機制，經押後的選舉時間須定於原選舉日期後的14天內舉行。政制及內地事務局局長聶德權曾表示，特區政府已預留12月1日作為「後備投票日」，假設當日仍未能進行選舉，特區政府就會修訂相關條例，經立法會三讀通過後安排另一個選舉日期，但屆時明年1月1日起就會是區議會「真空期」，而「真空期」延續多久目前難以確認。目前形勢下，特首連到立法會宣讀施政報告都告吹，要經立法會三讀通過安排另一個選舉日期，幾乎是「不可能的任務」。

非常時期還是要有非常決心和措施。為今之計，政府必須要有底線思維，認真研究在最壞情況下的法律手段，包括再次透過實施緊急法，押後甚至取消本次區議會選舉，直至社會回復平靜才重啟選舉，徹底避免暴徒以暴力操控選舉，敗壞公平公正的選舉文化，讓反中亂港分子搶奪香港管治權的圖謀破產。

取消囉
橫掂得區議會都做唔到啲乜，送粒核彈比侵侵仲好

保皇黨睇來真係好驚選舉
大家識做啦

驚輸啊？就等你取消
我都好想知取消左之後會有幾大迴響

即管比歐美睇咁算唔算干預選舉

最好連立法會都一齊取消埋

公平、公正
有你班撚樣係到就真係做唔到公平公正

勁過流浮山刀手

文匯:政府應認真考慮輸打贏要

驚輸到仆街咁窩
叫人dq曬佢哋咪得囉，唔洗取消啦

取消囉

取消區選會唔會引爆新一輪裝修熱潮

輸打贏要

快，取消
當和理非最想嘅投票取消咗
唔知會點諗
國際又點諗香港

利申: 唔信選舉，係人地制度加主場下
邊有得贏

你班奶共派到今時今日仲未有人麻包袋 算偷笑啦

好事，橫掂唔公平，俾泛民+本土贏到大多數都冇用

泛暴力派正全力把暴力運動拖延至區議會選舉，以便收割過去4個多月動亂的「成果」

動亂應該係神憎鬼厭，點會有成果，好矛盾喎

恢復法治安定後才復選，避免選舉不公

太公講乜野？

贏到大多數點會無用，區議會制度理論上都算係近乎100%民主

立法會就真係唔公平

建制參選人有幾受人身安全威脅啊？岑子杰俾人打到入廠都未棄選啦，你班建制參選人受過乜嘢傷呀？

好慘D呀公呀婆 無得收錢投建制

即做，咪等

取消左加快美國對中共制裁

終於開真章.....呢個就係其中一個目的.....

叫林朝好定叫鄭朝好?

支持政府推行反選舉法

沒有免於恐懼的選舉
睇到呢句真係笑撚死人

佢哋擔心選委會個百幾票..

立法十八歲以上一定要投保皇黨仲好啦

燒左文匯去

輸打贏要
之前每一屆都唔公平
我哋都無話取消啦
你港共政府同保皇黨輸唔起

上星期先拉左件賄選 (幫民建聯既) 佢地都好意思講公平公正

政府癲起上嚟真係做得出, 家陣冇底線

柒頭當自己淫民日報，環球

收皮啦屌你老母，對你政府冇利就想取消，輸打羸要

和理非連投票發洩途徑都冇，只會更絶望，更支持全民裝修

又話有幾撚多沉默的大多數，垃圾

唔投你就唔公平

真係火上加油

係囉, 取消咗, 未唔駛DQ囉!

不如直接欽點民建聯做區議員喇

保皇黨嚇到瀨屎

掉返轉講，比得“光復香港，時代革命”班候選人入閘
一早就打算取消選舉

全部選舉都取消

洗咩其他人姐，一隊警犬+光頭sir 夠殺埋成個香港啦，其他都係多舊魚

50年同化之後
可以睇出香港人其實無選舉權

DQ 埋立會所有議員

由香港警察組成新立法會囉

所有議員要由警方委任

如果取消選舉，香港就算爭取歸美，相信國際輿論都唔會反對。

縮沙正契弟

大家要connect多d人

愛民主，去投票

驚輸驚到
話時話GPhone仲未收到確認

怕輸怕到咁撚柒
取消選舉英國咪可以大大聲咁屌7中國毁约
豬隊友快d神助攻啦

刁種未出聲，幾時輪到你文伎出聲？

藍絲出埋手攻擊候選人啦

一個舉手當選舉嘅地方教人地點搞選舉

你班撚樣派足咁多年蛇齋餅傻都未屌鳩你話要取消啦 垃圾

我地堅持選舉唔會搞任何嘢

睇下搵咩位話唔安全

lets see

你班生番學人講公平公正，含啦！

驚到咁

攬炒

等緊佢取消，取消選舉大條道理升級到獨立

不如考慮摺埋文匯報啦
成鳩日亂up

一定無限期押后

快D取消

驚輸唔起就唔好搞選舉

文匯：所有我贏唔到既選舉都要取消

賊喊捉賊

人哋伊拉克打仗都冇取消過

取消就唔係等人權法啦
直接取消關係法
攬炒

行得正企得正怕咩出黎選

繼續fb share news then 返工

取消左姐係現任既無限連任

掌心雷又唔岀聲？

驚咪唔好出街搞一國兩制囉

取消應該會無埋獨立關稅區

做 快點做

咪撚on9啦
又想帶風向去選舉？
不嬲選舉只係分餅仔遊戲
有選舉既話
保皇黨有鐵票點都選到d
你要eliminate 保皇黨
取消區選就最好

DO IT!

呢啲真係豬隊友 全世界屌你極權 美帝講到明取消區選就有排你嘆 以前咁撚臭串嘅選舉主任都唔夠膽DQ人 啲死蠢仲要吹埋啲咁嘅風

輸到貼地

就好似
宵禁一定會暴動
開真槍一定會暴動咁

驚輸就唔比人選，食屎啦

似選舉主任唔敢DQ 今日好似已經有黨媒鬧緊

連最後和理非嘅希望都拎走埋，即係要迫全民勇武

唔係送核彈畀侵侵，
係炸侵侵以核彈，逼佢無得為貿易而手鬆

咪撚癲啦你
斬腳趾避沙蟲
你就真係咪撚on9

林鄭用緊急法永續自己

支持

取消區議會選舉，必定立刻止暴平亂，支持

取消未呀
解放軍到未呀

一取消，班究極體和理非絕對會暴動
佢地視為救命稻草嘅嘢一日之間冇左，即係逼佢跳牆姐